個個成日怨90後打後買唔到樓， 咁班90後打後既父母當年有咩原因買唔到樓

個個成日怨90後打後買唔到樓， 咁班90後打後既父母當年有咩原因買唔到樓？

大陸落黎？生意失敗？唔儲錢？

相信唔少人都係用投資角度去睇樓
加上見識過97
買得起都唔敢買
十年前都一路有人話樓貴
但以前仲做到九成按 稅又低
肯慳 首期唔係儲唔到
只係供樓之後 負擔大左
但唔係供唔起 不過個個驚負資產再現

相反今日 首期個舊錢 無父幹係極難儲到
唔係慳得到返黎

當90後老竇老母1970年左右出身
通常都係養返上一代廢人父母，上一代廢人父母，最撚鍾意攞後生仔啲錢去貼大陸啲親戚

錯，係因為以前基層根本唔撚使買樓，大把人覺得住公屋不知幾好，咁辛苦買樓做咩，買到嘅又唔係豪宅，所以分別唔大

唔生下一代二人世界住公屋的確係人生贏家，但如果再生下一代，佢地將來無樓點算

佢地父母未落黎香港

傻傻地
當年加人工邊有而家咁快 當年嗰個人工大約 8k -10k
仲要做好多年都係咁上下 嗰陣時冇咩節育 個個都生5，6 個 細細個已經要出嚟養屋企人 照顧細佬妹
比完晒家用 死慳死抵食完 先至可能儲幾千蚊
仲要冇咩工種 失業率又比而家高 好難先至搵到份好工 你冇固定收入 銀行又唔借錢比你

當年 首萬雖然偏低 但起碼都要幾十萬 你儲幾千蚊一個月 就算冇事冇幹 都起碼10年20年 先至儲得起

所以當年好多人 30幾歲去到40歲先至買到第一層樓
曾蔭權做政府工都話自己35 先至買到第一層樓 當年仲有大部份人 18，19 嵗 已經出嚟做嘢

連燈仔fg 幾年 就話 政府無能 幫唔到佢上樓
怨屋企人垃圾唔比首期佢哋

97 年時按揭十厘息，頭幾年差唔多全部係供息冇供本，供完好似冇供過咁